羅馬尼亞反貪示威爆衝突440傷

2018年08月12日

羅馬尼亞反貪示威爆衝突440傷

■數以萬計示威者亮起手機夜圍政府總部。美聯社

羅馬尼亞首都布加勒斯特前晚有數以萬計示威者參與反政府集會，要求貪污問題嚴重的左翼政府下台，提早大選。示威者跟防暴警察衝突，至少440人受傷。

■布加勒斯特的反政府示威者跟警員推撞。美聯社

僑民回國參與集會

今次示威由僑居國外的羅馬尼亞人發起，不少人由其他歐洲國家駕車回國參與示威，他們對於社會民主黨自2016年上台後打擊貪污無力表示憤怒。執政聯盟近日通過法例限制反貪機關DNA的權力並撤換了DNA負責人，惹來民眾不滿。DNA早前調查並成功將多名官員定罪。

現時約有300萬羅馬尼亞人僑居國外，當中以在意大利和西班牙的最多。部份人指出國是因為國內貪污、薪金低及缺乏發展機會。在西班牙住了14年、前日回國示威的43歲女子安格爾說：「我們不想國家由那些非法從我們口袋拿走錢的盜賊來統治。若一切不變，我們的孩子還有甚麼未來？」

示威者企圖衝擊在政府大樓外的防暴警察防線，警方向示威者發射催淚氣體和水炮，示威者就向警員擲石和水樽還擊。440名傷者中，包括24名警員。警方拘捕了33人，其中八人已被落案起訴。除了布加勒斯特，羅馬尼亞多個城市都有示威響應。

德新社/路透社

上一則
上一則
偷飛機自殺事件簿

下一則
下一則
涉嫌偷拍 日男北韓被捕